<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | lcomplete's Blog]]></title>
  <link href="http://lcomplete.github.io/blog/categories/sui-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lcomplete.github.io/"/>
  <updated>2013-08-01T23:39:17+08:00</updated>
  <id>http://lcomplete.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lcomplete]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[浅谈中国互联网上的垃圾信息]]></title>
    <link href="http://lcomplete.github.io/blog/2013/08/01/rubbish-information-on-internet/"/>
    <updated>2013-08-01T06:28:00+08:00</updated>
    <id>http://lcomplete.github.io/blog/2013/08/01/rubbish-information-on-internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个信息时代，信息传播方式的变革给人们的生活带来了翻天覆地的变化，现在获取信息变的更简单了，只需要轻点鼠标或移动手指就能够在互联网上浏览海量信息，这无疑给人们带来了很多便利，但与此同时也带来了一些挑战，面对如此多的信息和信息来源，面对质量参差不齐的博客、新闻和软文等等信息，我们如何找到自己想要的信息？当我们在互联网上浏览时，期望能够遨游在高质量信息的海洋里，但很多时候其实是深处在垃圾信息的沼泽中，这实在是件令人沮丧的事情。怎样才能避免垃圾信息进入自己的视线呢，这就要求我们能够鉴别垃圾信息，当你对垃圾信息了解的越多，也就越容易远离它们。</p>

<p>垃圾信息有一个共同特点，<strong>利益性强</strong>，如果某篇文章在大力鼓吹某种东西，并且对发布者（个体或团队）来说能带来很大的利益，那这个时候读者多半需要提防一下，这篇文章是否是想诱导你相信某些事物，很多软文都属于这类信息。然而软文只是某种形式的广告，其被经济利益所驱动的，这类信息还是较容易识别的，而当信息涉及到政治利益时，往往很难对信息里的观点进行判断，因为大多数时候我们都无法获取足够多的事实，我们都知道中国互联网其实是一个巨大的局域网，虽然有一部分用户会翻墙，但这实在是相当小众的一部分人群，大多数普通用户获取信息的途径都被阉割了，中国互联网的信息审查机制也是十分严格的，很多事情是说不得的，从这两个角度来说，中国互联网上的信息发布和传播都是不自由的，虽然信息不自由并不会增加垃圾信息，但是它却会影响信息的竞争，使信息无法进行自然的优胜劣汰，假如一些敏感话题只能由一些“权威机构”来描述、发表议论和观点的时候，我们如何形成自己的立场呢，也许这里面灌输的是一些错误观点，而我们却不自知，由此可见，信息不自由会让垃圾信息有更多的生存空间。当然并不是说带有功利性的文章都是不好的，这里仅指那些通过歪曲事实使发布者直接或间接获利的信息。</p>

<p>从某种角度来说，垃圾信息大致可以分为两类，一类是误导类信息，这一类是人写的，你需要有一定的批判性思维才能避免被误导，而第二类则很好区分，因为<strong>它根本就不是人写的</strong>，对，不要笑，这可是垃圾信息的一个大源头。不是人写的，也就是说这些信息是由机器产生的，这类信息又分为几类：采集、伪原创、自动翻译等等，这类信息根本就毫无价值，如果说第一类信息还需要稍微动动脑筋才能鉴别出好坏，那这一类简直是不用动脑也能看出来是垃圾信息，那你说这些信息为什么还会存在呢？这不得不说到几个新兴的行业，网络营销和搜索引擎优化，SEO优化有白帽和黑帽之分，所谓黑帽SEO，其实就是钻搜索引擎空子，毕竟搜索引擎也是机器，它对信息质量判断的准确度取决于它的算法，有大量的搞seo优化的人，整天都在想方设法让搜索引擎认为一篇垃圾信息是原创的、高质量的，在他们看来被搜索引擎收录，有排名有流量就有money，所以这背后也是有利益链条存在的。这类垃圾信息的特点就是量大，高质量信息的产生速度怎么可能比的上这些机器自动生成的信息呢，虽然我们可以一眼就看出这类信息不值得阅读，但是当你在搜索时，这些垃圾信息很有可能出现在你的搜索结果里面，它们妨碍了你找到真正有价值的内容，要避免这种情况，我们只能挑选更好的搜索引擎，根据经验使用恰当的关键字。说到搜索信息，那无疑是推荐使用更好的 Google 了，而在国内，因为墙的问题 Google 又经常打不开，所以为了更好的获取信息、不让垃圾信息肆意滋生，我们应该翻墙，信息应该自由的传播。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
