<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | lcomplete's Blog]]></title>
  <link href="http://lcomplete.github.io/blog/categories/sui-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lcomplete.github.io/"/>
  <updated>2013-12-19T23:10:05+08:00</updated>
  <id>http://lcomplete.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lcomplete]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论工作场所播放音乐的经济成本]]></title>
    <link href="http://lcomplete.github.io/blog/2013/09/06/economic-cost-of-play-music-at-work-place/"/>
    <updated>2013-09-06T02:33:00+08:00</updated>
    <id>http://lcomplete.github.io/blog/2013/09/06/economic-cost-of-play-music-at-work-place</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在工作场所播放音乐是否能提高工作效率，这个问题国外有大学专门做过研究，得出的结论是在某些工作场景下可以提高效率，另外一些场景则会令人感到分心、效率下降。这个结论跟我们的认知应该不会有任何冲突，是很自然的一个结论，因此若以此为前提，一家企业若考虑在工作场所播放音乐，则应该考虑自己公司的工作场合、工作性质等因素，判断这种行为是否合适。</p>

<p>一个较为普遍的观点是，若工作为机械式的重复劳动，在这种情况下播放音乐可能会带来效率上的提升，若工作需要复杂的脑力劳动，则播放音乐会严重影响工作效率和工作质量。如果认同这个观点的话，那么是否播放音乐就成了一个非常简单的选择，你会选择在制衣工厂或电子工厂里面播放音乐来提高那些从事机械工作的工人们的生产效率，甚至是让员工感到愉悦；相应地，你绝不会选择在一家高科技公司或互联网公司里面强制性地播放音乐。</p>

<p>即使选择了播放音乐，那也应该意识到这背后还存在着一些需要考虑的因素，比如播放何种音乐，如果你在思考具体播放哪些歌曲，那完全是一条错路的途径，播放什么歌曲，这完全不应该由任何个体去决定，因为每个人的品味、喜好都不一样，当然也不应该由团体去决定，若由整个集体做出选择，那虽然照顾到了大多数人，但是每个个体的感受都是同等重要的，不能顾此失彼，显然这个问题没有好的答案，再继续思考只会徒劳无功，这其中的原因在于这个问题的出发点就有问题，在公司里面播放音乐需要照顾到每一个人，很难找到有一首歌是所有人都喜欢的，需要思考的不是播放什么音乐，而是播放音乐的形式。想象一下在一家大型工厂里面，每个工人都在做着机械式的重复工作，而喇叭里面放着音乐，尽管随意想象一种音乐，不管是什么音乐，这种场景都很容易让人联想到独裁国家使用宣传工具向民众洗脑，同一种声音向每个人传播，这种做法是在减少个体之间的差异，使人们同化，在我看来这是不人道的，这种说法也许比较极端，但不可否认这并不是尊重个体的行为。这种想象中的工厂应该是并不多见的，据我所知，在一些工厂里面，一些小集体，比如某一车间或几个协作比较紧密的人，这几个人之间可能会用手机播放一些大家都喜欢的音乐，大家一边听着音乐，一边工作，一边聊着天，这种氛围倒还不错，由于是比较紧密的几个人，彼此之间也更容易获得尊重。在互联网企业中，需要安静的工作环境，但人们有时也有听歌的需求，这时人们往往会自己带上耳机听音乐，我认为播放音乐的最佳形式就是充分地尊重每一个个体。</p>

<p>企业的领导者往往不需要思考这些，因为大多数的公司根本都不考虑播放音乐这档子事，可是无奈还是有少数公司会选择播放音乐，选择了那就需要仔细思考这个问题，未经仔细思考就做出决定那可能会错的离谱。拿我现在待的公司举例，每天早晨和中午刚开始上班时都要播放 20 至 30 分钟的音乐，这真是播放音乐型公司中错的离谱的典型代表，我可以接受每天上班前放一首比较优美的歌曲使大家进入工作状态这种行为，但要是说每天得忍受 40 到 60 分钟的时间，我相信大多数人都无法接受，尤其是意识到这其中还存在尊重问题的人。40 到 60 分钟的音乐时间，这本身就是个大的错误，如果播放的音乐还是难听的、令人分心的，甚至引起公愤的，那这就成了公司在管理层面上一个大的疏漏。</p>

<p>不断持续地播放音乐，员工的心理也在潜移默化地受到影响。在公司刚开始决定播放音乐的时候，由于惯性使然，员工会一边被动听到音乐，一边工作，然而久而久之，当播放音乐已经成为一件令人反感的事情之后，心理上便会排斥这件事情，事情发展到这个地步，若管理层仍未察觉，这时大多数人便会开始认为管理者并不期望他们这段时间能有效地进行工作，这是“音乐时间”，此时至少有 90% 以上的人在这段时间里都不会进行任何工作，假设未播放音乐前是 40% （实际情况因公司而异），以此为条件，不妨粗略估算一下，这给公司造成的经济成本，员工数按 40 人算，每天的音乐时间按 50 分钟计算，那么每天将浪费 1000 分钟，将时间换算成金钱，这绝对是笔不小的开销，再将这每日开销乘以一周、一个月、一年，这在无形之中导致了公司整体工作效率的严重下降，就这样的一件小事情，却对公司带来如此负面的影响，作为企业的管理者必需谨小慎微，可千万不要拍拍脑袋就做决定。</p>

<p>一家公司最重要的组成部分就是员工，只有充分体现对员工的尊重，一家公司才能获得长久的发展，否则只会导致人才流失，员工怨声载道，真正人性化的公司会处处为员工着想，即使是播放音乐这类小事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[浅谈中国互联网上的垃圾信息]]></title>
    <link href="http://lcomplete.github.io/blog/2013/08/01/rubbish-information-on-internet/"/>
    <updated>2013-08-01T06:28:00+08:00</updated>
    <id>http://lcomplete.github.io/blog/2013/08/01/rubbish-information-on-internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个信息时代，信息传播方式的变革给人们的生活带来了翻天覆地的变化，现在获取信息变的更简单了，只需要轻点鼠标或移动手指就能够在互联网上浏览海量信息，这无疑给人们带来了很多便利，但与此同时也带来了一些挑战，面对如此多的信息和信息来源，面对质量参差不齐的博客、新闻和软文等等信息，我们如何找到自己想要的信息？当我们在互联网上浏览时，期望能够遨游在高质量信息的海洋里，但很多时候其实是深处在垃圾信息的沼泽中，这实在是件令人沮丧的事情。怎样才能避免垃圾信息进入自己的视线呢，这就要求我们能够鉴别垃圾信息，当你对垃圾信息了解的越多，也就越容易远离它们。</p>

<p>垃圾信息有一个共同特点，<strong>利益性强</strong>，如果某篇文章在大力鼓吹某种东西，并且对发布者（个体或团队）来说能带来很大的利益，那这个时候读者多半需要提防一下，这篇文章是否是想诱导你相信某些事物，很多软文都属于这类信息。然而软文只是某种形式的广告，其被经济利益所驱动的，这类信息还是较容易识别的，而当信息涉及到政治利益时，往往很难对信息里的观点进行判断，因为大多数时候我们都无法获取足够多的事实，我们都知道中国互联网其实是一个巨大的局域网，虽然有一部分用户会翻墙，但这实在是相当小众的一部分人群，大多数普通用户获取信息的途径都被阉割了，中国互联网的信息审查机制也是十分严格的，很多事情是说不得的，从这两个角度来说，中国互联网上的信息发布和传播都是不自由的，虽然信息不自由并不会增加垃圾信息，但是它却会影响信息的竞争，使信息无法进行自然的优胜劣汰，假如一些敏感话题只能由一些“权威机构”来描述、发表议论和观点的时候，我们如何形成自己的立场呢，也许这里面灌输的是一些错误观点，而我们却不自知，由此可见，信息不自由会让垃圾信息有更多的生存空间。当然并不是说带有功利性的文章都是不好的，这里仅指那些通过歪曲事实使发布者直接或间接获利的信息。</p>

<p>从某种角度来说，垃圾信息大致可以分为两类，一类是误导类信息，这一类是人写的，你需要有一定的批判性思维才能避免被误导，而第二类则很好区分，因为<strong>它根本就不是人写的</strong>，对，不要笑，这可是垃圾信息的一个大源头。不是人写的，也就是说这些信息是由机器产生的，这类信息又分为几类：采集、伪原创、自动翻译等等，这类信息根本就毫无价值，如果说第一类信息还需要稍微动动脑筋才能鉴别出好坏，那这一类简直是不用动脑也能看出来是垃圾信息，那你说这些信息为什么还会存在呢？这不得不说到几个新兴的行业，网络营销和搜索引擎优化，SEO优化有白帽和黑帽之分，所谓黑帽SEO，其实就是钻搜索引擎空子，毕竟搜索引擎也是机器，它对信息质量判断的准确度取决于它的算法，有大量的搞seo优化的人，整天都在想方设法让搜索引擎认为一篇垃圾信息是原创的、高质量的，在他们看来被搜索引擎收录，有排名有流量就有money，所以这背后也是有利益链条存在的。这类垃圾信息的特点就是量大，高质量信息的产生速度怎么可能比的上这些机器自动生成的信息呢，虽然我们可以一眼就看出这类信息不值得阅读，但是当你在搜索时，这些垃圾信息很有可能出现在你的搜索结果里面，它们妨碍了你找到真正有价值的内容，要避免这种情况，我们只能挑选更好的搜索引擎，根据经验使用恰当的关键字。说到搜索信息，那无疑是推荐使用更好的 Google 了，而在国内，因为墙的问题 Google 又经常打不开，所以为了更好的获取信息、不让垃圾信息肆意滋生，我们应该翻墙，信息应该自由的传播。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
